有關總辭的十個迷思

有關總辭的十個迷思
區家麟

1. 總辭能剎停議會運作？沒有泛民議員，建制派還有 40 人，足夠人數開什麼會都可以。議會不單只不剎停，更會加快運作，隨時隨地立惡法、改規則、廢法例，順風順水零阻力；然後法官跟法例判案，可以依法剝奪自由、依法判重刑，更壞情況，可以依法實行網絡審查、依法不准你上網、依法禁絕示威遊行。一切依法，因為那是立法會立的法。

2. 總辭是把監察權還予人民？有沒有總辭，人民都可以監察政府，兩者毫無關係，立法會有議員監察，人民在街頭也可監察，議會抗爭與街頭運動並非對立，可以同時做，可以互相補足。

3. 廿三條現在可以隨時立法？廿三條立法是政府提出的議案，只須過半議員投票贊成，政府如要立法，DQ 之前之後都有足夠票數通過，只是不敢冒險。惟當政府提出法案後，建制派議員可能會提出更狠更辣的修正案，泛民於直選分組點票因為被 DQ 少了五人之後已不夠票阻止，亦阻止不了建制派修改議事規則禁絕拉布及賦予主席無邊權力。